{"questions":[{"index":"0","infoText": "Água-viva, ou Medusa, é o nome dado a alguns milhares de espécies de animais que pertencem ao mesmo filo, o mesmo das Anêmonas. O tamanho delas varia entre 2 cm e mais de 2 metros de diâmetro. Normalmente, 98% de seu corpo é composto por água. Elas possuem tentáculos cobertos por células urticantes.","questionText":"Qual o nome do filo a qual elas pertencem?","answers":[{"answerText":"Cordados","isCorrect":false},{"answerText":"Poríferos","isCorrect":false},{"answerText":"Cnidários","isCorrect":true},{"answerText":"Equinodermos","isCorrect":false}]},{"index":"1","infoText": "Os cavalos-marinhos, apesar da aparência diferente, são um tipo de peixe ósseo. São animais com tendências monogâmicas e peculiares também na sua reprodução, pois não ocorre cópula, apenas transferência dos ovócitos da fêmea para o macho, onde são fecundados e então carregados por ele. Podem atingir até trinta e seis centímetros dependendo da espécie, e possuem uma extremidade posterior alongada no lugar da nadadeira caudal.","questionText":"Em regiões com quais climas os Cavalos-Marinhos são encontrados?","answers":[{"answerText":"Apenas Temperado","isCorrect":false},{"answerText":"Tropical e Temperado","isCorrect":true},{"answerText":"Temperado e Polar","isCorrect":false},{"answerText":"Apenas Polar","isCorrect":false}]},{"index":"2","infoText": "As Arraias, ou Raias, são peixes cartilaginosos. Possuem corpos achatados dorsoventralmente, nadadeiras laterais grandes que se assemelham a asas e fendas branquiais por baixo da cabeça e junto à boca. Possuem também uma nadadeira traseira alongada, que costuma conter espinhos venenosos, que em algumas espécies são substituídos por tecidos especializados em emitir carga elétrica.","questionText":"Além das Arraias são também peixes cartilaginosos:","answers":[{"answerText":"Tubarões e Quimeras","isCorrect":true},{"answerText":"Tubarões e Baleias","isCorrect":false},{"answerText":"Enguias e Baleias","isCorrect":false},{"answerText":"Golfinhos e Enguias","isCorrect":false}]},{"index":"3","infoText": "Estrelas-do-Mar são animais pertencentes ao filo dos Equinodermos, que significa pele de espinhos. Apesar de serem muito duras, não possuem exoesqueleto, e sim um endoesqueleto muito superficial recoberto por apenas uma fina camada de epiderme. Possuem uma ampla capacidade de regeneração, podendo inclusive reconstruir braços perdidos. Existem aproximadamente 1600 espécies, presentes em todos os climas, profundidades e mares.","questionText":"Qual tipo de simetria a estrela-do-mar apresenta em sua fase larval e em sua fase madura (respectivamente)?","answers":[{"answerText":"Radial e Bilateral","isCorrect":false},{"answerText":"Assimétrica e Radial","isCorrect":false},{"answerText":"Apenas Radial","isCorrect":false},{"answerText":"Bilateral e Radial","isCorrect":true}]},{"index":"4","infoText": "Apesar da aparência de planta, Anêmonas são uma espécie de animal, pertencente ao filo dos cnidários. Elas, assim como os outros animais desse filo, possuem tentáculos com células urticantes. Podem se reproduzir de maneira assexuada ou sexuada, e surgiram a cerca de 600 milhões de anos.","questionText":"Como mostrado no filme Procurando Nemo, Anêmonas e Peixes-Palhaço possuem uma relação harmoniosa. A relação entre eles é um caso de:","answers":[{"answerText":"Mutualismo","isCorrect":true},{"answerText":"Comensalismo","isCorrect":false},{"answerText":"Inquilinismo","isCorrect":false},{"answerText":"Amensalismo","isCorrect":false}]},{"index":"5","infoText": "Os Golfinhos são mamíferos aquáticos da ordem dos cetáceos, a mesma das baleias. São animais sociáveis, vivendo normalmente em grupos. Possuem extrema inteligência, sendo capazes de aprender diversos comandos e a espécie, além dos humanos, que possui maior diversidade de comportamentos não ligados a alimentação e reprodução.","questionText":"Qual dos seguintes animais é uma espécie de golfinho?","answers":[{"answerText":"Baleia Azul","isCorrect":false},{"answerText":"Orca","isCorrect":true},{"answerText":"Cachalote","isCorrect":false},{"answerText":"Tubarão Tigre","isCorrect":false}]},{"index":"6","infoText": "Polvos são moluscos marinhos caracterizados por um corpo mole e oito tentáculos, são também chamados de cefalópodes, pois os pés (ou tentáculos) saem direto da cabeça. Não possuem nenhuma forma de esqueleto, interno ou externo. São animais solitários, que só buscam companhia na fase de reprodução, e considerados os animais invertebrados mais inteligentes.","questionText":"Os polvos são animais bem frágeis, então se especializaram em mecanismos de sobrevivência. Qual desses não é um mecanismo adotado por eles?","answers":[{"answerText":"Fingir de morto","isCorrect":true},{"answerText":"Camuflagem","isCorrect":false},{"answerText":"Soltar tinta","isCorrect":false},{"answerText":"Soltar o tentáculo","isCorrect":false}]},{"index":"7","infoText": "Corais são mais um dos pertencentes ao filo dos cnidários que parecem plantas, porém são animais, neste caso sésseis (imóveis) e possuem esqueleto externo composto por carbonato de cálcio. São típicos de regiões tropicais, e vivem em colônias. Recifes de corais, como suas colônias são chamadas, servem de abrigo e alimento para inúmeros outros animais marinhos. Recifes são áreas de imensa biodiversidade, estima-se que eles ocupam apenas 1% da área dos mares, mas abrigam 25% das espécies de peixes.","questionText":"Alguns Corais e uma espécie de alga chamada Zooxantela vivem uma relação de simbiose, em que eles fornecem a elas abrigo e produtos gerados por seu metabolismo, e em troca elas fornecem a eles compostos orgânicos nutritivos, proteção dos raios UV e também suas cores deles. O que define simbiose é ser uma relação:","answers":[{"answerText":"Benéfica para ambos e opcional","isCorrect":false},{"answerText":"Benéfica para um e neutra para o outro","isCorrect":false},{"answerText":"Benéfica para ambos e obrigatória","isCorrect":true},{"answerText":"Benéfica para um e negativa para o outro","isCorrect":false}]},{"index":"8","infoText": "As Ostras são um tipo de moluscos que possuem conchas de tamanhos irregulares e muito calcificadas, que se mantem fechadas por conta de um músculo adutor. Podem ser encontradas em quase todos os mares, exceto os poluídos ou muito frios. Quando uma substância estranha entra em sua concha e irrita seu corpo elas cobrem tal substância com a madrepérola que produzem, formando assim uma pérola.","questionText":"As Ostras se alimentam por meio da filtração da água, qual dos abaixo não é um exemplo de animal que também se alimenta por filtração:","answers":[{"answerText":"Flamingos","isCorrect":false},{"answerText":"Mariscos","isCorrect":false},{"answerText":"Esponja do Mar","isCorrect":false},{"answerText":"Tubarão Branco","isCorrect":true}]},{"index":"9","infoText": "As Tartarugas marinhas são répteis que vivem nos oceanos tropicais e subtropicais. Constitui um grupo de sete espécies, todas ameaçadas de extinção. O acasalamento delas ocorre no oceano, em águas costeiras ou profundas, mas a desova é em praias, onde o calor da areia é responsável pela incubação e por definir o sexo dos filhotes (em temperaturas mais altas nascem mais fêmeas). Estima-se que de cada mil filhotes apenas um ou dois cheguem a idade adulta.","questionText":"Qual dos seguintes oceanos é o único não habitado por tartarugas marinhas?","answers":[{"answerText":"Pacífico","isCorrect":false},{"answerText":"Atlântico","isCorrect":false},{"answerText":"Antártico","isCorrect":true},{"answerText":"Índico","isCorrect":false}]}]}